歷史課綱今定調 拋棄中國史「天朝史觀」

〔記者吳柏軒／台北報導〕教育部今下午召開12年國教課審大會第69次會議，其中針對社會領域綱要幾乎完成學習重點的審議，並無異議通過未來歷史教育的調性，將以多元文化、國際理解當作核心素養，如談中國史不再以「天朝史觀」為依歸，而需加入其跟東亞的各種互動，讓學生學習正確史觀。
不同以往編年史架構，強調歷史的動態，如中國史部分就須同時談到與其他東亞國家的互動，讓學生學習正確史觀。

亦即以往中華在中間, 外族入侵正衰人
係垃LUN圾豬閪觀念, 快啲掉落屎坑

其實客觀咁睇係應該
又唔係皇帝編年史
人地打就係入侵 中原打人就係討伐
咁主觀係定調對學歷史好狹義

唔係學緊嘢
唔係學問
係宣傳

早就應該啦
最好由世界史角度去睇中國

世界只有一個人科人類，一種歷史

咁點講鴉片戰爭同八國聯軍啊

世界史黎講 19世紀係歐洲向全球殖民既時代 全世界非歐洲文明都要面對歐洲文明既挑戰同衝擊 而唔係得中國廢/比人恰

期待睇佢地點寫唐宋後海洋史，特別係東亞海域通商同海上勢力，加埋海禁、歐洲商人、倭寇之類。

英清戰爭。
清帝向西歐宣戰，遭聯手報復。
唔難

明王國，清帝國廢唔廢唔知
亞洲尚未經歷工業革命是真。
人與物流動重塑世界

一邊推國民教育 一邊要扮中立客觀
中史係最好嘅思想洗腦科 點會俾你走甩
如果佢真係咁講 好易會推人思考同聯想今日中國同當年中國係咪有相似之處

一個亞洲古文明。
完。